【兔迷】兔仔超級開心!! 身體語言+室內養會長壽!

兔子跳兔子舞(Binky)是兔子最開心的狀態。當牠們binky 時，這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活。兔子也會舒適地躺在地上，伸展手腳，還會打翻騰。兔子在室內飼養會比室外養長命，因為沒有任何天氣和敵人威脅，感到平靜和舒適。狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會嚇驚兔子。以下2個videos 可以看到兔子最開心的時候：

實在有太多主人遺棄兔子，主要原因是不理解兔子,覺得牠們悶不親近人。兔子是聰明、群體性動物。如果想養，可在兔友協會參觀然後領養，這裏有太多兔子需要一個家。詳情可去

屌你老母

你咁賤格既

兔子的鼻子移動時代表當時專注，可以因為牠對某事物感興趣或好奇，移動得越快就越專注。但鼻子移動亦可以代表焦慮，要看當時的情況。通常兔子感到輕鬆時牠們鼻子會移動。

你可以做一個有趣的實驗(或可變成一個對話技巧)：趴在地上面向兔子，重複地把上唇卷入上牙下面來模仿兔子鼻子移動(如果有鬍子會更有效)，然後改變速度看看兔子的反應。移動速度首先比兔兔慢，然後加速，牠可能會因為專注程度增加而跟你加速，然後你再減慢，此時牠亦可能跟著減慢。牠亦可能會覺得迷惑。(最好做之前告訴家人以免覺得怪 ）

以下video 可看到兔子鼻子移動：

更多關於兔子鼻子移動:

兔子：情緒和心靈支持的動物🐰🐰Emotional Support Animal

如果你去過兔協參觀，其實不臭的。(可看看我寫關於訓練兔仔去廁所的post) 兔子是其中一種最心境平靜的動物，很多人覺得牠們尤其是咀嚼食物的聲音很治癒。如果你家的兔子有攻擊性，這不是兔子的本性，而是後天環境和飼養方式影響的。兔子亦被作為情緒和心靈支持動物(emotional support animal)，即是主人有醫生的證明，帶着小動物作伴，心靈才得到慰藉。可參考以下video 了解一下：

野兔，例如cottontail 通常活1-3年命，原因包括不夠糧食及營養、被捕食、病死、脫毛時期清理時吃了太多毛令到與體內食物組成一團球而引起阻塞導致飢餓死亡等等。但隨著知識增長，現在在家養的兔子可活8-12年，有些高達15歲。兔兔與狗和貓不同，如果突然不吃東西代表已經生病，不及時看醫生可以引致短時間內死亡；如果狗輕微生病的話，你可以等兩天後有空才看醫生也不會大問題。室內養會比室外養長壽，因為沒有捕獵者(predatory animals)的追食和天氣影響，所以感到安全、平靜和舒適。狗吠聲、消防車叫聲、雷暴閃電也會驚嚇兔兔。壓力(stress)亦可以引致生病。兔子是被捕獵的動物(prey animals), 是大自然內每個捕獵者(predatory animals)的目標。牠們是脆弱的動物，很容易受驚。

你令我諗起狗強

牠為什麼離去？

阿妹買咗一隻
三個禮拜後死咗

我隻兔仔養左十一年 仲識行識走勁精靈

為什麼？:(

有沒有照片？

唔知
隻兔仔訓係個籠度
係咁叫 對腳又狂郁
冇幾耐就死咗

給牠的糧食正確嗎？水是被煲過的嗎？

隻野好似得幾個月大
淨係食草
水應該冇煲

Alfalfa Hay 對於幼兔很重要的，長大後轉Timothy Hay 。環境溫度適合嗎？兔兔不怕冷，但怕熱

狗強是什麼品種？

兔兔很愛乾淨，會自動自己清理洗澡。同兔仔洗澡是很危險的，會令牠精神創傷，嚇怕到呆和僵硬，經常這樣會心臟病發死。但是，有一個例外：就是如果牠們有poopy butthole, 可以給牠們一個butt bath, 但不要用手直接拉牠們的糞便，因為會連皮拉出來。要用水浸到牠們的肛門和腳然後就可以慢慢清理。兔仔是被捕獵的動物，在大自然內是每個捕獵者的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚的。

以下video 關於洗澡危險 和怎樣給牠們butt bath:

如果主人試過幫兔子洗澡，可能見過兔兔用後腳站起來，左右手上下方向擦。這時候兔子其實不是同你玩水，這個姿態是代表不高興，想主人不要理會牠。以下視頻可看到主人給兔子洗澡時，兔子在3:26被嚇暈：

( Show Blocked User - 惡晒兇終伏墓園 )
點解咁多垃圾上連登

我屋企隻兔兔養左一年多啲﹐由BB仔開始養。

但我發覺佢由6個月大之後就唔俾我抱

想請教下係點解